第 1 章：NATS 入門 —— 雲原生的神經系統

【漫畫：小風第一次聽到 NATS】

咖啡廳裡，陳老師在白板上畫了一朵雲，雲裡有無數閃電連接著各種裝置。

「NATS 就像雲端的神經系統，」陳老師說，「簡單、快速、無處不在。」

小風眨眨眼：「比 Kafka 還厲害？」

「不是厲害，是不同。Kafka 是硬碟，NATS 是神經。」

1.1 什麼是 NATS？

NATS（Neural Autonomic Transport System）是一個開源、雲原生、高性能的訊息系統。它由 Derek Collison 於 2010 年創建，現為 CNCF 孵化專案。

與傳統訊息佇列（如 RabbitMQ、Kafka）不同，NATS 的設計哲學是：

簡單至上：協議極簡，只有 PUB、SUB、UNSUB、MSG 四種核心指令
性能優先：單機每秒可處理數百萬則訊息
彈性擴展：自動發現、自動路由、無縫擴展
無處不在：從雲端到邊緣，從容器到嵌入式裝置

1.2 NATS 的核心特性

1.2.1 發布/訂閱（Pub/Sub）

最基本的模式：發布者發送訊息到「主題」（Subject），所有訂閱該主題的接收者都會收到。

// 發布者
nc.Publish("orders.created", []byte("新訂單: #12345"))

// 訂閱者
nc.Subscribe("orders.created", func(msg *nats.Msg) {
    fmt.Printf("收到訂單: %s\n", msg.Data)
})

1.2.2 請求/回覆（Request/Reply）

建立在 Pub/Sub 之上的同步通訊模式，類似 HTTP 但更高效。

// 請求方
resp, err := nc.Request("orders.validate", []byte("#12345"), 2*time.Second)

// 處理方
nc.Subscribe("orders.validate", func(msg *nats.Msg) {
    // 驗證訂單...
    msg.Respond([]byte("驗證通過"))
})

1.2.3 佇列群組（Queue Groups）

多個消費者組成群組，訊息只會被群組中的一個成員處理，實現負載均衡。

// 三個消費者組成 "workers" 群組
nc.QueueSubscribe("orders.process", "workers", handler)

1.3 NATS vs 其他訊息系統

特性 | NATS | Kafka | RabbitMQ
協議複雜度 | 極簡（文字協議） | 複雜（二進制協議） | 中等（AMQP）
吞吐量 | 數百萬/秒 | 數十萬/秒 | 數萬/秒
延遲 | 微秒級 | 毫秒級 | 毫秒級
持久化 | JetStream（可選） | 預設持久化 | 可選持久化
部署複雜度 | 極簡（單一 binary） | 複雜（需 ZooKeeper） | 中等

【漫畫：NATS vs Kafka vs RabbitMQ 的賽跑】

NATS 像輕量級跑車，Kafka 像重型卡車，RabbitMQ 像商務轎車。各有擅長的賽道。

1.4 快速開始

1.4.1 安裝 NATS Server

# Docker
docker run -p 4222:4222 nats:latest

# 或下載 binary
wget https://github.com/nats-io/nats-server/releases/latest/download/nats-server-amd64
chmod +x nats-server-amd64
./nats-server-amd64

1.4.2 第一個 Go 程式

package main

import (
    "fmt"
    "github.com/nats-io/nats.go"
)

func main() {
    // 連接到 NATS Server
    nc, err := nats.Connect(nats.DefaultURL)
    if err != nil {
        panic(err)
    }
    defer nc.Close()

    // 訂閱主題
    nc.Subscribe("hello.world", func(msg *nats.Msg) {
        fmt.Printf("收到: %s\n", msg.Data)
    })

    // 發布訊息
    nc.Publish("hello.world", []byte("哈囉，NATS！"))
    
    // 等待訊息處理
    nc.Flush()
}

【漫畫：小風成功執行第一個 NATS 程式，螢幕顯示「哈囉，NATS！」】

「太神奇了！」小風驚呼，「比我想像的簡單太多了！」

1.5 本章總結

NATS 是雲原生時代的高性能訊息系統
核心模式：Pub/Sub、Request/Reply、Queue Groups
極簡設計，單機可處理數百萬訊息/秒
與 Kafka/RabbitMQ 相比，更輕量、更低延遲

下一章，我們將深入探索 NATS 的核心通訊模型，理解「主題」與「通配符」的奧秘。

第 2 章：Subject 與通配符 —— 訊息的路由藝術

【漫畫：小風在研究郵件分類系統】

「想像一下，」陳老師說，「如果郵局沒有地址系統，每封信都要送到全國每個人手中，會怎樣？」

小風想像了一下：「 chaos！絕對的 chaos！」

「Subject 就是 NATS 的地址系統。但它比郵政地址更強大——它支援通配符。」

2.1 Subject 是什麼？

在 NATS 中，Subject（主題）是訊息的目的地標識，由點號分隔的字串組成。它類似 HTTP 的路徑，但更加靈活。

// 有效的 Subject 範例
"orders.created"
"orders.created.asia"
"user.12345.profile.updated"
"sensor.temperature.living-room"
"time.us.east"

2.2 通配符系統

NATS 支援兩種通配符，讓訂閱變得極其強大：

2.2.1 *（星號）—— 匹配單一層級

// 訂閱所有使用者的登入事件
nc.Subscribe("user.*.login", handler)
// 匹配: user.alice.login, user.bob.login
// 不匹配: user.alice.profile.login (太多層級)

// 訂閱所有亞洲地區的訂單
nc.Subscribe("orders.*.asia", handler)
// 匹配: orders.created.asia, orders.cancelled.asia

2.2.2 >（大於）—— 匹配所有剩餘層級

// 訂閱所有訂單相關事件
nc.Subscribe("orders.>", handler)
// 匹配: orders.created, orders.created.asia, orders.created.asia.taipei

// 訂閱所有事件
nc.Subscribe(">", handler)
// 匹配: 所有 Subject！（慎用）

【漫畫：通配符的視覺化——像文件系統的樹狀結構】

小風畫了一棵樹：根是 ">"，樹枝是 "*"，樹葉是具體的 Subject。

2.3 Subject 設計最佳實踐

2.3.1 層級設計

// 推薦：由大到小
{domain}.{entity}.{action}.{region}

// 範例
ecommerce.order.created.asia
ecommerce.order.shipped.europe
iot.sensor.temperature.living-room

2.3.2 避免過度巢狀

// 不好：太深，難以維護
company.department.team.project.module.component.event

// 較好：扁平化
project.module.event

2.4 原始碼解析：Sublist 匹配引擎

讓我們深入 NATS Server 的原始碼，看看 Subject 匹配是如何實現的。

2.4.1 Sublist 結構

// server/sublist.go
type Sublist struct {
    sync.RWMutex
    genid     uint64
    matches   uint64
    cacheHits uint64
    root      *level
    cache     map[string]*SublistResult
}

type level struct {
    nodes    map[string]*node
    pwc, fwc *node  // 通配符節點
}

type node struct {
    next  *level
    psubs map[*subscription]struct{}  // 普通訂閱
    qsubs map[string]map[*subscription]struct{}  // 佇列訂閱
}

設計巧思：Sublist 使用前綴樹（Trie）結構，將 Subject 按層級分割儲存。這使得匹配時間複雜度為 O(k)，其中 k 是 Subject 的層級數，而非訂閱數量！

2.4.2 匹配過程

// server/sublist.go - Match 函數
func (s *Sublist) Match(subject string) *SublistResult {
    // 1. 檢查快取
    if r := s.cacheLookup(subject); r != nil {
        return r
    }
    
    // 2. 遍歷 Trie 樹
    tokens := strings.Split(subject, ".")
    result := &SublistResult{}
    s.matchLevel(s.root, tokens, result)
    
    // 3. 存入快取
    s.addToCache(subject, result)
    return result
}

【漫畫：小風在除錯 Sublist，螢幕顯示 Trie 樹的遍歷過程】

「原來如此！」小風恍然大悟，「這就是為什麼 NATS 這麼快——它不是掃描所有訂閱，而是直接走樹！」

2.5 實戰案例：電商事件系統

// 訂單系統的 Subject 設計
const (
    OrderCreated     = "ecommerce.order.created"
    OrderPaid        = "ecommerce.order.paid"
    OrderShipped     = "ecommerce.order.shipped"
    OrderDelivered   = "ecommerce.order.delivered"
    OrderCancelled   = "ecommerce.order.cancelled"
)

// 倉儲服務：監聽所有需要出貨的訂單
nc.Subscribe("ecommerce.order.paid.>", func(msg *nats.Msg) {
    // 處理出貨
})

// 分析服務：監聽所有訂單事件
nc.Subscribe("ecommerce.order.*>", func(msg *nats.Msg) {
    // 記錄分析數據
})

// 客服系統：只關注取消和異常
nc.Subscribe("ecommerce.order.cancelled", func(msg *nats.Msg) {
    // 發送客服通知
})

2.6 本章總結

Subject 是 NATS 的訊息路由地址，由點號分隔
* 匹配單一層級，> 匹配所有剩餘層級
Sublist 使用 Trie 樹實現 O(k) 匹配效率
良好的 Subject 設計應扁平化、語義化

下一章，我們將探索 NATS 的連線模型，理解 Client 與 Server 如何建立「永遠在線」的連線。

第 3 章：連線模型 —— 永遠在線的藝術

【漫畫：小風的連線斷了，訊息像斷線風箏飄走】

「啊！網路斷了！」小風看著螢幕上紅色的斷線提示。

「別擔心，」陳老師微笑，「NATS 的 Client 會自動重連。訊息不會丟失——如果你設計得當的話。」

3.1 NATS 連線架構

NATS 使用持久 TCP 連線，Client 連接一次後維持該連線進行發布和訂閱。Server 處理所有路由邏輯。

3.1.1 連線生命週期

┌─────────┐     CONNECT      ┌─────────┐
│ Client  │ ───────────────→ │ Server  │
│         │ ←─────────────── │         │
└─────────┘     INFO         └─────────┘
       ↓                           ↓
┌─────────┐     SUB/PUB/UNSUB   ┌─────────┐
│ Client  │ ←────────────────→  │ Server  │
│         │     MSG/PING/PONG   │         │
└─────────┘                     └─────────┘
       ↓                           ↓
┌─────────┐     -ERR/QUIT      ┌─────────┐
│ Client  │ ───────────────→  │ Server  │
└─────────┘                   └─────────┘

3.1.2 連線協議

NATS 協議是基於文字的，極其簡單：

// Client 發送
CONNECT {"verbose":false,"pedantic":false,"tls_required":false}
SUB orders.created 1
PUB orders.created 5
Hello

// Server 回應
MSG orders.created 1 5
Hello

3.2 自動重連機制

NATS Go Client 內建強大的重連機制：

nc, err := nats.Connect("nats://localhost:4222",
    nats.MaxReconnects(10),           // 最多重連 10 次
    nats.ReconnectWait(time.Second),  // 每次間隔 1 秒
    nats.ReconnectHandler(func(nc *nats.Conn) {
        log.Println("重新連線成功！")
    }),
    nats.DisconnectHandler(func(nc *nats.Conn) {
        log.Println("連線中斷...")
    }),
    nats.ClosedHandler(func(nc *nats.Conn) {
        log.Println("連線已關閉")
    }),
)

3.3 原始碼解析：Client 結構

3.3.1 client 結構體

// server/client.go
type client struct {
    kind  int           // CLIENT, ROUTER, GATEWAY, LEAF
    srv   *Server       // 所屬 Server
    acc   *Account      // 所屬帳戶
    nc    net.Conn      // TCP 連線
    subs  map[string]*subscription  // 訂閱映射
    
    // 連線狀態
    cid        uint64    // 唯一 Client ID
    start      time.Time // 連線開始時間
    last       time.Time // 最後活動時間
    
    // 緩衝區
    in     readCache    // 讀取緩衝
    out    outbound     // 發送緩衝
}

3.3.2 readLoop——訊息讀取核心

// server/client.go
func (c *client) readLoop(pre []byte) {
    c.mu.Lock()
    s := c.srv
    nc := c.nc
    c.in.rsz = startBufSize
    c.mu.Unlock()

    // 啟動讀取緩衝
    b := make([]byte, c.in.rsz)

    for {
        // 讀取資料
        n, err := nc.Read(b)
        if err != nil {
            // 處理斷線...
            return
        }

        // 解析協議
        if err := c.parse(b[:n]); err != nil {
            // 處理解析錯誤...
            return
        }
    }
}

【漫畫：小風追蹤 readLoop 的執行流程】

「原來每個 Client 連線都有一個獨立的 goroutine 在跑 readLoop！」小風驚訝地說。

「對，」陳老師點頭，「這就是 NATS 高並發的秘密——每個連線獨立處理，無鎖競爭。」

3.4 連線池與緩衝區管理

3.4.1 讀取緩衝區動態調整

// server/client.go - readLoop 中的緩衝區調整
if n == len(b) && c.in.rsz < maxBufSize {
    // 緩衝區滿了，擴容
    c.in.rsz *= 2
    b = make([]byte, c.in.rsz)
}

3.4.2 發送緩衝區

type outbound struct {
    pb   int64       // pending bytes
    pm   int32       // pending messages
    sg   sync.WaitGroup
    nb   net.Buffers // 待發送緩衝
    fsp  int         // flush signal pending
}

3.5 實戰：連線最佳實踐

// 生產環境連線設定
nc, err := nats.Connect(
    "nats://n1:4222,nats://n2:4222,nats://n3:4222", // 多 Server
    nats.Name("order-service"),                        // 識別名稱
    nats.Timeout(2*time.Second),                       // 連線超時
    nats.PingInterval(20*time.Second),                 // 心跳間隔
    nats.MaxPingsOutstanding(2),                       // 最大未回應心跳
    nats.ReconnectBufSize(10*1024*1024),              // 重連緩衝 10MB
    nats.RetryOnFailedConnect(true),                   // 連線失敗時重試
    nats.DrainTimeout(10*time.Second),                 // 優雅關閉超時
)

3.6 本章總結

NATS 使用持久 TCP 連線，協議極簡（文字協議）
Client 內建自動重連機制，可配置重連策略
每個連線有獨立的 readLoop goroutine，無鎖競爭
讀寫緩衝區動態調整，適應不同負載

下一章，我們將深入探索 NATS 的發布與訂閱機制，理解訊息如何從發布者到達訂閱者。

第 4 章：Pub/Sub 與 Request/Reply —— 訊息的雙向舞蹈

【漫畫：小風在觀察訊息的流動】

「Pub/Sub 就像廣播電台，」陳老師說，「一個發射台，無數收音機。」

「那 Request/Reply 呢？」小風問。

「就像打電話——你說一句，對方回一句。」

4.1 發布/訂閱（Pub/Sub）

4.1.1 基本模型

Pub/Sub 是 NATS 最核心的模式。發布者（Publisher）將訊息發送到主題，所有訂閱該主題的訂閱者（Subscriber）都會收到副本。

// 發布者——不需要知道有誰在聽
nc.Publish("news.sports", []byte("台灣隊贏了！"))

// 訂閱者 A——體育迷
nc.Subscribe("news.sports", func(msg *nats.Msg) {
    fmt.Println("A 收到:", string(msg.Data))
})

// 訂閱者 B——新聞編輯
nc.Subscribe("news.sports", func(msg *nats.Msg) {
    fmt.Println("B 收到:", string(msg.Data))
})

// 訂閱者 C——只關注所有新聞
nc.Subscribe("news.>", func(msg *nats.Msg) {
    fmt.Println("C 收到:", string(msg.Data))
})

當發布者發送訊息時，A、B、C 都會收到——這就是_fan-out_（扇出）。

4.1.2 原始碼解析：processMsgResults

讓我們看看 Server 如何將訊息分發給所有訂閱者：

// server/client.go
func (c *client) processMsgResults(
    acc *Account, 
    r *SublistResult, 
    msg, deliver, subject, reply []byte, 
    flags int,
) (bool, [][]byte) {
    // r.psubs 包含所有普通訂閱
    // r.qsubs 包含所有佇列訂閱
    
    // 1. 處理普通訂閱（每個都收到）
    for _, sub := range r.psubs {
        c.sendMsgToSub(sub, msg, subject, reply)
    }
    
    // 2. 處理佇列訂閱（只選一個）
    for qname, qsubs := range r.qsubs {
        selected := selectQueueSubscriber(qsubs)
        c.sendMsgToSub(selected, msg, subject, reply)
    }
}

4.2 請求/回覆（Request/Reply）

4.2.1 同步請求

Request/Reply 建立在 Pub/Sub 之上，使用臨時收件匣（inbox）實現同步通訊：

// 請求方
resp, err := nc.Request("math.add", []byte("1,2"), 2*time.Second)
if err != nil {
    log.Fatal(err)
}
fmt.Println("結果:", string(resp.Data)) // 3

// 處理方
nc.Subscribe("math.add", func(msg *nats.Msg) {
    parts := strings.Split(string(msg.Data), ",")
    a, _ := strconv.Atoi(parts[0])
    b, _ := strconv.Atoi(parts[1])
    
    // 回覆到 msg.Reply（臨時 inbox）
    msg.Respond([]byte(strconv.Itoa(a + b)))
})

4.2.2 背後的魔法：Inbox

// 臨時 inbox 的格式：_INBOX.{隨機ID}
inbox := nats.NewInbox()
// 產生: _INBOX.abc123.def456

// Request 的實現原理：
// 1. 產生唯一 inbox
// 2. 訂閱該 inbox
// 3. 發送請求（帶上 inbox 作為 Reply-To）
// 4. 等待回應或超時
// 5. 取消訂閱 inbox

【漫畫：Inbox 像臨時郵政信箱】

小風畫了一個臨時郵筒：「就像我在郵局租一個臨時信箱，對方把回信投進去，我取完信就退租！」

「完全正確！」陳老師豎起大拇指。

4.3 佇列群組（Queue Groups）

4.3.1 負載均衡

當有多個消費者時，Queue Groups 確保每則訊息只被一個成員處理：

// 三個訂單處理工作者
for i := 0; i < 3; i++ {
    nc.QueueSubscribe("orders.process", "workers", func(msg *nats.Msg) {
        fmt.Printf("工作者 %d 處理訂單: %s\n", i, msg.Data)
        // 處理訂單...
        msg.Ack() // 手動確認（JetStream 模式）
    })
}

4.3.2 原始碼解析：Queue 選擇演算法

// server/client.go
func selectQueueSubscriber(qsubs []*subscription) *subscription {
    // 簡單的輪詢（Round-Robin）
    // 選擇 pending messages 最少的訂閱
    var selected *subscription
    minPending := int64(^uint64(0) >> 1) // MaxInt64
    
    for _, sub := range qsubs {
        if sub.nm < minPending {
            minPending = sub.nm
            selected = sub
        }
    }
    return selected
}

4.4 實戰案例：微服務通訊

// 訂單服務
func main() {
    nc, _ := nats.Connect("nats://localhost:4222")
    
    // 處理訂單建立
    nc.Subscribe("orders.create", func(msg *nats.Msg) {
        // 1. 驗證訂單
        resp, _ := nc.Request("inventory.check", msg.Data, time.Second)
        
        // 2. 檢查庫存
        if string(resp.Data) == "available" {
            // 3. 處理付款
            nc.Publish("payments.process", msg.Data)
            
            // 4. 通知出貨
            nc.Publish("shipping.schedule", msg.Data)
        }
        
        msg.Respond([]byte("created"))
    })
}

4.5 本章總結

Pub/Sub 實現一對多廣播，所有訂閱者都收到副本
Request/Reply 使用臨時 inbox 實現同步通訊
Queue Groups 實現負載均衡，每則訊息只處理一次
Server 使用 Sublist 匹配 + 輪詢選擇實現高效分發

下一章，我們將探索 JetStream——NATS 的持久化層，讓訊息不再隨風而逝。

第 5 章：JetStream —— 讓訊息永存

【漫畫：小風看著訊息像沙漏中的沙子流失】

「如果 Server 當機，訊息就沒了？」小風擔心地問。

「在 Core NATS 中，是的，」陳老師說，「但有了 JetStream，訊息可以永久保存。」

「JetStream？聽起來像飛機的噴射引擎。」

「沒錯，它讓 NATS 從輕量級跑車變成重型卡車——既能飛快，又能載重。」

5.1 什麼是 JetStream？

JetStream 是 NATS 的持久化層，提供：

訊息持久化：將訊息儲存到磁碟，Server 重啟不丟失
串流（Stream）：有序的訊息日誌，類似 Kafka 的 Topic
消費者（Consumer）：獨立的消費進度追蹤
至少一次交付：確保訊息不丟失
訊息重播：可以從頭重新讀取歷史訊息

5.2 Stream 與 Consumer

5.2.1 Stream——訊息日誌

// 建立 Stream
js, _ := nc.JetStream()

stream, _ := js.AddStream(&nats.StreamConfig{
    Name:     "ORDERS",
    Subjects: []string{"orders.*"},
    Storage:  nats.FileStorage,    // 檔案儲存（持久化）
    Retention: nats.WorkQueuePolicy, // 工作佇列模式
    MaxMsgs:  100000,              // 最多保留 10 萬則
    MaxAge:   7 * 24 * time.Hour, // 最多保留 7 天
})

// 發布訊息到 Stream
js.Publish("orders.created", []byte("訂單 #12345"))

5.2.2 Consumer——消費進度

// 建立 Consumer
sub, _ := js.PullSubscribe("orders.*", "order-processor", 
    nats.Durable("processor-1"),  // 持久化消費者
    nats.AckExplicit(),           // 手動確認
)

// 拉取訊息
msgs, _ := sub.Fetch(10)
for _, msg := range msgs {
    // 處理訊息
    processOrder(msg.Data)
    
    // 確認已處理
    msg.Ack()
}

【漫畫：Stream 像錄影帶，Consumer 像播放機】

「Stream 是錄影帶，記錄所有節目，」陳老師解釋，「Consumer 是播放機，每個人可以從不同時間點開始看。」

「而且我可以倒帶重看？」小風問。

「當然！這就是 JetStream 的強大之處。」

5.3 原始碼解析：jetStream 結構

5.3.1 jetStream 結構體

// server/jetstream.go
type jetStream struct {
    apiInflight    int64
    apiTotal       int64
    apiErrors      int64
    memMax         int64
    memReserved    int64
    memUsed        int64
    storeMax       int64
    storeReserved  int64
    storeUsed      int64
    mu             sync.RWMutex
    srv            *Server
    config         JetStreamConfig
    cluster        *jetStreamCluster
    accounts       map[string]*jsAccount
    apiSubs        *Sublist
}

5.3.2 Stream 儲存結構

// server/stream.go
type stream struct {
    mu       sync.RWMutex
    js       *jetStream
    acc      *Account
    cfg      StreamConfig
    store    StreamStore      // 儲存引擎介面
    lseq     uint64           // 最後序號
    msgs     *msgBlock        // 訊息區塊
    consumers map[string]*consumer
}

// 檔案儲存實作
type fileStore struct {
    mu       sync.RWMutex
    cfg      FileStoreConfig
    blkMap   map[uint32]*msgBlock
    psim     map[string]*psi  // 主題索引
    hbs      []uint32         // 雜湊區塊
}

5.4 儲存模式比較

特性 | Memory Storage | File Storage
速度 | 極快（記憶體速度） | 快（依賴磁碟）
持久化 | Server 重啟丟失 | 永久保存
容量 | 受限於記憶體 | 受限於磁碟
複寫 | 支援（R=1,3,5） | 支援（R=1,3,5）
適用場景 | 暫存、快取 | 重要訊息、日誌

5.5 實戰：訂單處理系統

package main

import (
    "fmt"
    "time"
    "github.com/nats-io/nats.go"
)

func main() {
    nc, _ := nats.Connect("nats://localhost:4222")
    js, _ := nc.JetStream()

    // 建立訂單 Stream
    js.AddStream(&nats.StreamConfig{
        Name:     "ORDERS",
        Subjects: []string{"orders.*"},
        Storage:  nats.FileStorage,
        Replicas: 3,  // 三副本
    })

    // 發布訂單
    for i := 1; i <= 100; i++ {
        js.Publish("orders.created", []byte(fmt.Sprintf("訂單 #%d", i)))
    }

    // 建立持久化消費者
    sub, _ := js.PullSubscribe("orders.created", "processor",
        nats.Durable("order-proc-1"),
        nats.AckWait(30*time.Second),
    )

    // 處理訊息
    for {
        msgs, _ := sub.Fetch(10)
        for _, msg := range msgs {
            fmt.Printf("處理: %s\n", msg.Data)
            msg.Ack()
        }
    }
}

5.6 本章總結

JetStream 是 NATS 的持久化層，提供訊息儲存與重播
Stream 是訊息日誌，Consumer 追蹤消費進度
支援 Memory 與 File 兩種儲存模式
三副本複寫確保高可用性

下一章，我們將探索 NATS 的叢集與超級叢集，理解如何構建全球規模的訊息網路。